\section{Famille  \index[noms]{, Henry\_III} /  \index[noms]{, Eleanor of\_Provence}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I1281_I1282}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Henry\_III  \index[noms]{, Henry\_III}} naquit le \textit{lundi 01 octobre 1207}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le 1$^{er}$ enfant de John Lackland  \index[noms]{, John Lackland} \textit{[24 d\'{e}c. 1167 - 19 oct. 1216]} et de Isabella of\_Angouleme  \index[noms]{, Isabella of\_Angouleme} \textit{[ - 31 mai 1246]}.
Il a 1 fr\`{e}re et 3 soeurs : Richard  \index[noms]{, Richard} \textit{[05 janv. 1209 \footnote{.} - 1272 \footnote{.}]}, Joan  \index[noms]{, Joan} \textit{[22 juil. 1210 \footnote{.} - 04 mars 1238 \footnote{.}]}, Isabella  \index[noms]{, Isabella} \textit{[1214 \footnote{.} - 01 d\'{e}c. 1241 \footnote{.}]} et Eleanor  \index[noms]{, Eleanor} \textit{[1215 \footnote{.} - 13 avr. 1275 \footnote{.}]}.
Son p\`{e}re, John Lackland  \index[noms]{, John Lackland} \textit{[24 d\'{e}c. 1167]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{mercredi 19 octobre 1216}, \`{a} Newark Castle (Newark)\index[lieux]{Nottinghamshire!Newark!Newark Castle}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 9 ans.
Sa m\`{e}re, Isabella of\_Angouleme  \index[noms]{, Isabella of\_Angouleme} \textit{[]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{jeudi 31 mai 1246}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 38 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} le \textit{mercredi 16 novembre 1272}, \`{a} Westminster (Palace)\index[lieux]{London!Palace!Westminster}, \`{a} l'\^{a}ge de 65 ans.
Il a \'{e}t\'{e} inhum\'{e} le ..., \`{a} Westminster (Abbey)\index[lieux]{London!Abbey!Westminster}.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Eleanor of\_Provence  \index[noms]{, Eleanor of\_Provence}} naquit le ..., \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le seul enfant de Raymond of\_Provence  \index[noms]{, Raymond of\_Provence} \textit{[...]} et de ... \textit{[...]}.
Elle n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Son \'{e}poux, Henry\_III  \index[noms]{, Henry\_III} \textit{[01 oct. 1207]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{mercredi 16 novembre 1272}, \`{a} Westminster (Palace)\index[lieux]{London!Palace!Westminster}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 0 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e le \textit{dimanche 24 juin 1291}, \`{a} l'\^{a}ge de 0 ans.
Elle a \'{e}t\'{e} inhum\'{e}e le ..., \`{a} \index[lieux]{}.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I1281_I1282.tex}{}{}
\par
Le \textbf{vendredi 04 janvier 1236}, Henry\_III  \index[noms]{, Henry\_III}\textit{[01 oct. 1207]}, \^{a}g\'{e} de 28 ans, \'{e}pousa Eleanor of\_Provence  \index[noms]{, Eleanor of\_Provence}\textit{[]}, \^{a}g\'{e}e de 0 ans.
Ils eurent 9 enfants : William  \index[noms]{, William} \textit{[ \footnote{.} -  \footnote{.}]}, Edmund Crouchback of\_Leicester  \index[noms]{, Edmund Crouchback of\_Leicester} \textit{[16 janv. 1245 \footnote{.} - 05 juin 1296 \footnote{.}]}, Henry  \index[noms]{, Henry} \textit{[ \footnote{.} -  \footnote{.}]}, Margaret  \index[noms]{, Margaret} \textit{[29 sept. 1240 \footnote{.} - 26 f\'{e}vr. 1275 \footnote{.}]}, John  \index[noms]{, John} \textit{[ \footnote{.} -  \footnote{.}]}, Edward\_I (Longshanks)  \index[noms]{, Edward\_I (Longshanks)} \textit{[17 juin 1239 \footnote{.} - 07 juil. 1307 \footnote{.}]}, Beatrice  \index[noms]{, Beatrice} \textit{[25 juin 1242 \footnote{.} - 24 mars 1275 \footnote{.}]}, Katherine  \index[noms]{, Katherine} \textit{[25 nov. 1253 \footnote{.} - 03 mai 1257 \footnote{.}]} et Richard  \index[noms]{, Richard} \textit{[ \footnote{.} -  \footnote{.}]}.
\clearpage
